export const tcozQuestions = [
  {
    subject: "Elektrotechnika",
    questions: [
      {
        question: "Ako znie ohmov zákon ?",
        options: ["R = U * I", "W = F * t", "I = U / R", "R = I / U"],
        answer: "I = U / R",
      },
      {
        question:
          "Ktorá súčiastka má prevažujúcu vlastnosť  udržať na sebe elektrický náboj pri určitom elektrickom napätí ?",
        options: ["Rezistor", "Kondenzátor", "Cievka", "Dióda"],
        answer: "Kondenzátor",
      },
      {
        question: "Prvý kirchhoffov zákon hovorí, že:",
        options: [
          "Odpor sa rovná podielu napätia a prúdu",
          "Keď sú cievka a kondenzátor spolu zapojené, elektrický prúd medzi nimi kmitá pri frekvencii",
          "V slučke sa algebrický súčet všetkých napätí rovná nule",
          "Súčet prúdov vtekajúceho do uzla sa rovná súčtu prúdov vytekajúceho z uzla",
        ],
        answer:
          "Súčet prúdov vtekajúceho do uzla sa rovná súčtu prúdov vytekajúceho z uzla",
      },
      {
        question: "Druhý kirchhoffov zákon hovorí, že:",
        options: [
          "V slučke sa algebrický súčet všetkých napätí rovná nule",
          "Súčet prúdov vtekajúceho do uzla sa rovná súčtu prúdov vytekajúceho z uzla",
          "Odpor nemôže byť záporný",
          "Merný odpor je odpor vodiča jednotkovej dĺžky a jednotkového prierezu",
        ],
        answer: "V slučke sa algebrický súčet všetkých napätí rovná nule",
      },
      {
        question: "Čo je zložený obvod ?",
        options: [
          "Obvod s viac ako jednou slučkou",
          "Obvod s viac ako jedným zdrojom",
          "Obvod, ktorým tečie striedavý prúd",
          "Obvod s nebezpečne vysokým napätím",
        ],
        answer: "Obvod s viac ako jedným zdrojom",
      },
      {
        question: "Čo je jednoduchý obvod ?",
        options: [
          "Obvod, ktorým tečie jednosmerný prúd",
          "Obvod bez batérie",
          "Obvod s jedným zdrojom",
          "Obvod bez záťaže",
        ],
        answer: "Obvod s jedným zdrojom",
      },
      {
        question: "Aká je štandardná frekvencia striedavého prúdu v Európe ?",
        options: ["40 Hz", "60 Hz", "50 Hz", "100 Hz"],
        answer: "50 Hz",
      },
      {
        question: "Ako sa označuje ochranný vodič ?",
        options: ["L", "N", "F", "PE"],
        answer: "PE",
      },
      {
        question: "Ako sa označuje fázový vodič ?",
        options: ["L", "N", "F", "PE"],
        answer: "L",
      },
      {
        question: "Ako sa označuje neutrálny vodič ?",
        options: ["L", "N", "F", "PE"],
        answer: "N",
      },
      {
        question: "Čo je magnetické pole ?",
        options: [
          "Tok magnetického poľa vodičom",
          "Priestorová oblasť okolo magnetu alebo prúdu",
          "Elektrické pole generované elektrickým prúdom",
          "Záporný náboj magnetu",
        ],
        answer: "Priestorová oblasť okolo magnetu alebo prúdu",
      },
      {
        question: "Čo sú obvodové veličiny ?",
        options: [
          "Všetky napätia, prúdy a odpory",
          "Celkové napätie, prúd a odpor",
          "Všetky napätia a prúdy",
          "Odpor, kapacita, indukčnosť a vodivosť",
        ],
        answer: "Všetky napätia a prúdy",
      },
      {
        question: "Aká je úloha transformátora ?",
        options: [
          "Prenos elektrickej energie z jedného elektrického obvodu do druhého pomocou elektromagnetickej indukcie",
          "Zvýšiť amplitúdu premenlivého elektrického signálu tak, aby jeho ostatné charakteristiky zostali v rámci nejakého pracovného rozsahu podľa možnosti zachované",
          "Prepúšťa elektrickú energiu len v určitom frekvenčnom pásme",
          "Vytvoreniť magnetické pole elektrického prúdu",
        ],
        answer:
          "Prenos elektrickej energie z jedného elektrického obvodu do druhého pomocou elektromagnetickej indukcie",
      },
      {
        question: "Aká je úloha zosilňovača ?",
        options: [
          "Prenos elektrickej energie z jedného elektrického obvodu do druhého pomocou elektromagnetickej indukcie",
          "Zvýšiť amplitúdu premenlivého elektrického signálu tak, aby jeho ostatné charakteristiky zostali v rámci nejakého pracovného rozsahu podľa možnosti zachované",
          "Prepúšťa elektrickú energiu len v určitom frekvenčnom pásme",
          "Vytvoreniť magnetické pole elektrického prúdu",
        ],
        answer:
          "Zvýšiť amplitúdu premenlivého elektrického signálu tak, aby jeho ostatné charakteristiky zostali v rámci nejakého pracovného rozsahu podľa možnosti zachované",
      },
      {
        question: "Aká je úloha cievky ?",
        options: [
          "Prenos elektrickej energie z jedného elektrického obvodu do druhého pomocou elektromagnetickej indukcie",
          "Zvýšiť amplitúdu premenlivého elektrického signálu tak, aby jeho ostatné charakteristiky zostali v rámci nejakého pracovného rozsahu podľa možnosti zachované",
          "Prepúšťa elektrickú energiu len v určitom frekvenčnom pásme",
          "Vytvoreniť magnetické pole elektrického prúdu",
        ],
        answer: "Vytvoreniť magnetické pole elektrického prúdu",
      },
      {
        question: "Aký typ bipolárneho tranzistora je na obrázku ?",
        options: ["NPN", "PNP"],
        image: "obr20",
        answer: "NPN",
      },
      {
        question: "Aký typ bipolárneho tranzistora je na obrázku ?",
        options: ["NPN", "PNP"],
        image: "obr21",
        answer: "PNP",
      },
      {
        question: "Čo je to elektrostatické pole ?",
        options: [
          "Je to elektrické pole, ktoré vytvoria pohyblivé náboje v nevodivom prostredí",
          "Je to elektrické pole, ktoré vytvoria nepohyblivé náboje v nevodivom prostredí",
          "Je to elektrické pole, ktoré vytvoria pohyblivé náboje vo vodivom prostredí",
          "Je to elektrické pole, ktoré vytvoria nepohyblivé náboje vo vodivom prostredí",
        ],
        answer:
          "Je to elektrické pole, ktoré vytvoria nepohyblivé náboje v nevodivom prostredí",
      },
      {
        question: "Ako znie Coulombový zákon ?",
        options: [
          "F = k * (Q1 - Q2) / r",
          "F = k * Q1 * Q2 * r^2",
          "F = k / (Q1 * Q2 * r^2)",
          "F = k * (Q1 * Q2) / r^2",
        ],
        answer: "F = k * (Q1 * Q2) / r^2",
      },
      {
        question: "Ktorý spôsob polarizácie dielektrika neexistuje ?",
        options: [
          "Pohybová polarizácia",
          "Atómová, molekulová polarizácia",
          "Elektrónová polarizácia",
          "Orientovaná polarizácia",
        ],
        answer: "Pohybová polarizácia",
      },
      {
        question: "Diamagnetické látky sú také:",
        options: [
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zoslabujú a po vybratí nemajú magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zosilnia a po vybratí krátko javia magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho prudko zosilnia a po vybratí zostávajú magnetom",
        ],
        answer:
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zoslabujú a po vybratí nemajú magnetické účinky",
      },
      {
        question: "Paramagnetické látky sú také:",
        options: [
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zoslabujú a po vybratí nemajú magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zosilnia a po vybratí krátko javia magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho prudko zosilnia a po vybratí zostávajú magnetom",
        ],
        answer:
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zosilnia a po vybratí krátko javia magnetické účinky",
      },
      {
        question: "Feromagnetické látky sú také:",
        options: [
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zoslabujú a po vybratí nemajú magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho mierne zosilnia a po vybratí krátko javia magnetické účinky",
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho prudko zosilnia a po vybratí zostávajú magnetom",
        ],
        answer:
          "Ktoré po vložený do magnetického poľa ho prudko zosilnia a po vybratí zostávajú magnetom",
      },
      {
        question: "Ktoré zapojenie zodpovedá fázorovému diagramu na obrázku ?",
        options: [
          "( R ― C) || L",
          "(R || C) - L",
          "(R || L) - C",
          "( R ― L) || C",
        ],
        image: "obr26",
        answer: "( R ― L) || C",
      },
    ],
  },
  {
    subject: "Sieťové technológie",
    questions: [
      {
        question: "Ktorá je 4. vrstva OSI modelu ?",
        options: ["Fyzická", "Transportná", "Prezentačná", "Data-link"],
        answer: "Transportná",
      },
      {
        question:
          "Ktoré vrstvy OSI modelu patria do aplikačného TCP/IP modelu ?",
        options: [
          "Aplikačná, prezentačná a relačná",
          "Fyzická, linková a sieťová",
          "Relačná, transportná a sieťová",
          "Prezentačná a transportná",
        ],
        answer: "Aplikačná, prezentačná a relačná",
      },
      {
        question: "Aká je funkcia linkovej vrstvy OSI modelu ?",
        options: [
          "Preniesť rámec po jednom sieťovom segmente",
          "Dopraviť packet do cieľovej siete",
          "Kódovanie, kompresia, kryptovanie",
          "Preniesť bity po médiu",
        ],
        answer: "Preniesť rámec po jednom sieťovom segmente",
      },
      {
        question: "Na ktorej vrstve OSI modelu sa vytvorí Packet ?",
        options: ["Transportnej", "Aplikačnej", "Sieťovej", "Relačnej"],
        answer: "Sieťovej",
      },
      {
        question:
          "Vyber správne tvrdenie, ktoré platí pre sieťové protokoly TCP a UDP.",
        options: [
          "TCP je rýchlejší a spoľahlivejší ako UDP",
          "TCP je rýchlejší, ale menej spoľahlivý než UTP protokol",
          "UDP je rýchlejší a spoľahlivejší ako TCP",
          "UDP je rýchlejší, ale menej spoľahlivý než TCP",
        ],
        answer: "UDP je rýchlejší, ale menej spoľahlivý než TCP",
      },
      {
        question:
          "Ktorá z nasledujúcich IP adries patrí medzi súkromné adresy ?",
        options: ["168.182.4.2", "192.168.2.4", "80.12.2.4", "126.80.4.2"],
        answer: "192.168.2.4",
      },
      {
        question: "Na čo slúži DHCP ?",
        options: [
          "Na preklad textových adries na IP adresy",
          "Na automatické prideľovanie konfigurácii zariadeniam v sieti",
          "Na automatické prideľovanie MAC adries",
          "Na určenie príslušnosti rámca k určitej VLAN",
        ],
        answer: "Na automatické prideľovanie konfigurácii zariadeniam v sieti",
      },
      {
        question:
          "Ktorá komunikácia posiela správu najviac jednému zariadeniu ?",
        options: [
          "Anycast",
          "Unicast a broadcast",
          "Anycast a unicast",
          "Unicast",
        ],
        answer: "Anycast a unicast",
      },
      {
        question:
          "Pri ktorej komunikácii odpovedá prvé zariadenie, ktoré pozná odpoveď ?",
        options: ["Unicast", "Multicast", "Broadcast", "Anycast"],
        answer: "Anycast",
      },
      {
        question: "Aký je význam adresovania ?",
        options: [
          "Identifikuje odosielateľa a požadovaného príjemcu správy pomocou definovanej adresnej schémy",
          "Na automatické prideľovanie konfigurácii zariadeniam v sieti",
          "Rozdelenie správy na menšie časti, pri chybe v prenose prepošleme lenpoškodený paket",
        ],
        answer:
          "Identifikuje odosielateľa a požadovaného príjemcu správy pomocou definovanej adresnej schémy",
      },
      {
        question: "Prečo sa použiva segmentácia na transportnej vrstve ?",
        options: [
          "aby mohli súčasne komunikovať cez sieť viacero aplikácii",
          "Kvôli bezpečnosti",
          "Lebo sa tak správa ľahšie prenáša",
          "Lebo identifikuje zdrojové aplikácie pomocou čísla portu",
        ],
        answer: "Lebo sa tak správa ľahšie prenáša",
      },

      {
        question: "Na obrázku je protokol transportnej vrstvy:",
        options: ["UDP", "TCP"],
        image: "obr2",
        answer: "TCP",
      },
      {
        question: "Na obrázku je protokol transportnej vrstvy:",
        options: ["UDP", "TCP"],
        image: "obr1",
        answer: "UDP",
      },
      {
        question: "Spoľahlivosť a flow control sú:",
        options: [
          "Hlavné funkcie transportnej vrstvy",
          "Voliteľné funkcie transportnej vrstvy",
        ],
        answer: "Voliteľné funkcie transportnej vrstvy",
      },
      {
        question: "Segmentácia a Multitasking sú:",
        options: [
          "Hlavné funkcie transportnej vrstvy",
          "Voliteľné funkcie transportnej vrstvy",
        ],
        answer: "Hlavné funkcie transportnej vrstvy",
      },
      {
        question: "Na čo slúži chrbticová vrstva LAN modelu ?",
        options: [
          "pripája koncové zariadenia, riadi kto môže komunikovať cez sieť",
          "agreguje dáta z prístupovej vrstvy, definuje subsiete a smerovanie medzi nimi, riadi tok dát, definuje Broadcast L2 domény",
          "zabezpečuje pripojenie do internetu cez ISP a agreguje dáta od distribučných prepínačov",
        ],
        answer:
          "zabezpečuje pripojenie do internetu cez ISP a agreguje dáta od distribučných prepínačov",
      },
      {
        question: "Na čo slúži distribučná vrstva LAN modelu ?",
        options: [
          "pripája koncové zariadenia, riadi kto môže komunikovať cez sieť",
          "agreguje dáta z prístupovej vrstvy, definuje subsiete a smerovanie medzi nimi, riadi tok dát, definuje Broadcast L2 domény",
          "zabezpečuje pripojenie do internetu cez ISP a agreguje dáta od distribučných prepínačov",
        ],
        answer:
          "agreguje dáta z prístupovej vrstvy, definuje subsiete a smerovanie medzi nimi, riadi tok dát, definuje Broadcast L2 domény",
      },
      {
        question: "Na čo slúži prístupová vrstva LAN modelu ?",
        options: [
          "pripája koncové zariadenia, riadi kto môže komunikovať cez sieť",
          "agreguje dáta z prístupovej vrstvy, definuje subsiete a smerovanie medzi nimi, riadi tok dát, definuje Broadcast L2 domény",
          "zabezpečuje pripojenie do internetu cez ISP a agreguje dáta od distribučných prepínačov",
        ],
        answer:
          "pripája koncové zariadenia, riadi kto môže komunikovať cez sieť",
      },

      {
        question: "Pri spoľahlivých sieťach, odolnosť voči chybám znamená že:",
        options: [
          "keď pridáme väčšie množstvo koncových zariadení, neovplivní to výkonosť siete",
          "je odolná voči bezpečnostným chybám",
          "pri výpadku switcha, sieť funguje ďalej",
          "dokáže preniesť dáta rôznych služieb",
        ],
        answer: "pri výpadku switcha, sieť funguje ďalej",
      },
      {
        question: "Pri spoľahlivých sieťach, rozšíriteľnosť znamená že:",
        options: [
          "keď pridáme väčšie množstvo koncových zariadení, neovplivní to výkonosť siete",
          "je odolná voči bezpečnostným chybám",
          "pri výpadku switcha, sieť funguje ďalej",
          "dokáže preniesť dáta rôznych služieb",
        ],
        answer:
          "keď pridáme väčšie množstvo koncových zariadení, neovplivní to výkonosť siete",
      },
      {
        question:
          "Pri spoľahlivých sieťach, ak je sieť konvergovaná znamená to že:",
        options: [
          "keď pridáme väčšie množstvo koncových zariadení, neovplivní to výkonosť siete",
          "je odolná voči bezpečnostným chybám",
          "pri výpadku switcha, sieť funguje ďalej",
          "dokáže preniesť dáta rôznych služieb",
        ],
        answer: "dokáže preniesť dáta rôznych služieb",
      },
      {
        question: "Pri spoľahlivých sieťach, bezpečnosť znamená že:",
        options: [
          "keď pridáme väčšie množstvo koncových zariadení, neovplivní to výkonosť siete",
          "je odolná voči bezpečnostným chybám",
          "pri výpadku switcha, sieť funguje ďalej",
          "dokáže preniesť dáta rôznych služieb",
        ],
        answer: "je odolná voči bezpečnostným chybám",
      },
      {
        question: "Aká je riadená metóda prístupu k médiu ?",
        options: [
          "keď uzol potrebuje, pokúsi sa vyslať informácie",
          "uzol pred vysielaním zasníma, či je médium voľné",
          "každý má pridelený čas na vysielanie",
        ],
        answer: "každý má pridelený čas na vysielanie",
      },
      {
        question: "Metóda prístupu k médiu založená na obsahu je:",
        options: [
          "keď uzol potrebuje, pokúsi sa vyslať informácie",
          "uzol pred vysielaním zasníma, či je médium voľné",
          "každý má pridelený čas na vysielanie",
        ],
        answer: "keď uzol potrebuje, pokúsi sa vyslať informácie",
      },
      {
        question: "Aká je CSMA/CD metóda prístupu k médiu ?",
        options: [
          "keď uzol potrebuje, pokúsi sa vyslať informácie",
          "uzol pred vysielaním zasníma, či je médium voľné",
          "každý má pridelený čas na vysielanie",
        ],
        answer: "uzol pred vysielaním zasníma, či je médium voľné",
      },
      {
        question: "Čo je trunk ?",
        options: [
          "siet pomocou ktorej môžeme fyzický switch rozdeliť na viacero logických switchov, ktoré sú logicky oddelené",
          "prepojenie najčastejšie medzi switchmi chopné prenášať komunikáciu viacerých VLAN",
          "Uzol, ktorý detekuje kolíziu",
        ],
        answer:
          "prepojenie najčastejšie medzi switchmi chopné prenášať komunikáciu viacerých VLAN",
      },
      {
        question: "Na čo slúži VTP ?",
        options: [
          "na automatickú konfiguráciu VLAN databáz v sieti cez trunky",
          "na určenie príslušnosti rámca k určitej VLAN",
          "na zníženie Broadcastu",
          "na automatické vytvortenie trunku medzi switchmi",
        ],
        answer: "na automatickú konfiguráciu VLAN databáz v sieti cez trunky",
      },
      {
        question: "Na čo slúži DTP ?",
        options: [
          "na automatickú konfiguráciu VLAN databáz v sieti cez trunky",
          "na určenie príslušnosti rámca k určitej VLAN",
          "na zníženie Broadcastu",
          "na automatické vytvortenie trunku medzi switchmi",
        ],
        answer: "na automatické vytvortenie trunku medzi switchmi",
      },
      {
        question: "Aký typ útoku je na obrázku ?",
        options: ["DOS", "Man in the middle", "Rogue access points"],
        image: "obr3",
        answer: "DOS",
      },
      {
        question: "Aký typ útoku je na obrázku ?",
        options: ["DOS", "Man in the middle", "Rogue access points"],
        image: "obr4",
        answer: "Man in the middle",
      },
      {
        question: "Aký typ statickej cesty je na obrázku ?",
        options: [
          "Štandartná statická cesta",
          "Základná statická cesta",
          "Sumerizačná statická cesta",
          "Záložná statická cesta",
        ],
        image: "obr5",
        answer: "Základná statická cesta",
      },
      {
        question: "Aký typ statickej cesty je na obrázku ?",
        options: [
          "Štandartná statická cesta",
          "Základná statická cesta",
          "Sumerizačná statická cesta",
          "Záložná statická cesta",
        ],
        image: "obr6",
        answer: "Sumerizačná statická cesta",
      },
      {
        question: "Aký typ statickej cesty je na obrázku ?",
        options: [
          "Štandartná statická cesta",
          "Základná statická cesta",
          "Sumerizačná statická cesta",
          "Záložná statická cesta",
        ],
        image: "obr7",
        answer: "Záložná statická cesta",
      },
      {
        question: "DHCP discover",
        options: [
          "Klient potvrdzuje svoj výber DHCP servera zo zoznamu dostupných serverov",
          "Server potvrdzuje, že adresa bola úspešne pridelená klientovi",
          "Klienti vysielajú túto správu na hľadanie DHCP servera v sieti",
          "Server odpovedá klientovi s ponukou adries a ďalších nastavení",
        ],
        answer:
          "Klienti vysielajú túto správu na hľadanie DHCP servera v sieti",
      },
      {
        question: "DHCP offer",
        options: [
          "Klient potvrdzuje svoj výber DHCP servera zo zoznamu dostupných serverov",
          "Server potvrdzuje, že adresa bola úspešne pridelená klientovi",
          "Klienti vysielajú túto správu na hľadanie DHCP servera v sieti",
          "Server odpovedá klientovi s ponukou adries a ďalších nastavení",
        ],
        answer:
          "Server odpovedá klientovi s ponukou adries a ďalších nastavení",
      },
      {
        question: "DHCP request",
        options: [
          "Klient potvrdzuje svoj výber DHCP servera zo zoznamu dostupných serverov",
          "Server potvrdzuje, že adresa bola úspešne pridelená klientovi",
          "Klienti vysielajú túto správu na hľadanie DHCP servera v sieti",
          "Server odpovedá klientovi s ponukou adries a ďalších nastavení",
        ],
        answer:
          "Klient potvrdzuje svoj výber DHCP servera zo zoznamu dostupných serverov",
      },
      {
        question: "DHCP acknowledgment",
        options: [
          "Klient potvrdzuje svoj výber DHCP servera zo zoznamu dostupných serverov",
          "Server potvrdzuje, že adresa bola úspešne pridelená klientovi",
          "Klienti vysielajú túto správu na hľadanie DHCP servera v sieti",
          "Server odpovedá klientovi s ponukou adries a ďalších nastavení",
        ],
        answer: "Server potvrdzuje, že adresa bola úspešne pridelená klientovi",
      },
      {
        question: "Na obrázku je:",
        options: ["Stateful DHCPv6", "Stateless DHCPv6", "iba SLAAC"],
        image: "obr8",
        answer: "iba SLAAC",
      },
      {
        question: "Na obrázku je:",
        options: ["Stateful DHCPv6", "Stateless DHCPv6", "iba SLAAC"],
        image: "obr9",
        answer: "Stateless DHCPv6",
      },
      {
        question: "Na obrázku je:",
        options: ["Stateful DHCPv6", "Stateless DHCPv6", "iba SLAAC"],
        image: "obr10",
        answer: "Stateful DHCPv6",
      },
      {
        question: "Aké sú výhody Dynamického smerovania ?",
        options: [
          "Nezaťažuje zdroje, vyššia bezpečnosť, jednoduchosť konfigurácie",
          "Vyššia bezpečnosť, nie je nutná znalosť topológie, jednoduchosť konfigurácie ",
          "Automaticky reaguje na zmeny v topológii, nie je nutná znalosť topológie, nižší vplyv ľudského faktoru",
          "Nižší vplyv ľudského faktoru, nezaťažuje zdroje, automaticky reaguje na zmeny v topológii",
        ],
        answer:
          "Automaticky reaguje na zmeny v topológii, nie je nutná znalosť topológie, nižší vplyv ľudského faktoru",
      },
      {
        question: "Aké sú výhody Dynamického smerovania ?",
        options: [
          "Nezaťažuje zdroje, vyššia bezpečnosť, jednoduchosť konfigurácie",
          "Vyššia bezpečnosť, nie je nutná znalosť topológie, jednoduchosť konfigurácie ",
          "Automaticky reaguje na zmeny v topológii, nie je nutná znalosť topológie, nižší vplyv ľudského faktoru",
          "Nižší vplyv ľudského faktoru, nezaťažuje zdroje, automaticky reaguje na zmeny v topológii",
        ],
        answer:
          "Nezaťažuje zdroje, vyššia bezpečnosť, jednoduchosť konfigurácie",
      },
      {
        question:
          "Čo je cieľom Network Address Translation (NAT) v súvislosti s adresným priestorom?",
        options: [
          "Zvýšenie počtu verejných adries",
          "Šetrenie adresného priestoru súkromných adries",
          "Eliminácia verejných adries",
          "Statické priradenie verejných adries zariadeniam",
        ],
        answer: "Šetrenie adresného priestoru súkromných adries",
      },
      {
        question: "Aký typ adries je typicky prekladaný pomocou NAT?",
        options: [
          "Verejné adresy",
          "Globálne adresy",
          "Súkromné adresy",
          "Lokálne adresy",
        ],
        answer: "Súkromné adresy",
      },
      {
        question:
          "Ktorá adresa označuje súkromnú adresu zariadenia v vnútornej sieti?",
        options: [
          "Inside-Global address",
          "Outside-Local address",
          "Inside-Local address",
          "Outside-Global address",
        ],
        answer: "Inside-Local address",
      },
      {
        question: "Ktorá adresa býva totožná s Outside-Global address?",
        options: [
          "Inside-Global address",
          "Outside-Local address",
          "Inside-Local address",
        ],
        answer: "Inside-Global address",
      },
      {
        question:
          "Ktorý typ NAT vyžaduje trvalé priradenie jednej súkromnej IP adresy k jednej verejnej adrese?",
        options: ["Dynamic NAT", "PAT", "Statické NAT"],
        answer: "Statické NAT",
      },
      {
        question:
          "Ako funguje Dynamic NAT v prípade viacerých súkromných adries a obmedzeného počtu verejných adries?",
        options: [
          "Prvý príde, prvý berie",
          "Jedna k jednej",
          "Port Address Translation",
          "Adresný priestor nie je limitovaný",
        ],
        answer: "Prvý príde, prvý berie",
      },
      {
        question: "Čo je charakteristické pre PAT ?",
        options: [
          "Dynamické priradenie verejných adries",
          "Možnosť prekladať väčšie množstvo súkromných adries na jednu verejnú",
          "Statické priradenie adries",
          "Jednotlivé komunikácie bez portov",
        ],
        answer:
          "Možnosť prekladať väčšie množstvo súkromných adries na jednu verejnú",
      },
      {
        question:
          "Ktorá z nevýhod NAT môže spôsobiť problémy s niektorými aplikáciami?",
        options: [
          "Zníženie priestupnosti",
          "Strata adresovania koniec-koniec",
          "Problém s vytvorením spojenia do súkromnej siete",
          "Vyššia bezpečnosť",
        ],
        answer: "Strata adresovania koniec-koniec",
      },
    ],
  },
  {
    subject: "Komunikačné technológie",
    questions: [
      {
        question:
          "Kde dochádza k modulácii v telekomunikačnom prenosovom reťazci ?",
        options: ["V zdroji", "Vo vysielači", "V prenosovej ceste", "V sieti"],
        answer: "Vo vysielači",
      },
      {
        question: "Aký je rozdiel medzi half-duplex a full-duplex ?",
        options: [
          "Half-duplex je realizovaný iba jedným smerom od vysielača k prijímaču",
          "Pri full duplex musí byť použitá pulzne kódová modulácia",
          "Pri half-duplex nie je možný obojsmerný prenos súčasne",
          "Pri full-duplex nastáva väčšie skreslenie",
        ],
        answer: "Pri half-duplex nie je možné obojsmerný prenos súčasne",
      },
      {
        question: "Analógový signál je",
        options: [
          "Nespojitý v čase, spojitý v amplitúde",
          "Nespojitý v čase aj amplitúde",
          "Spojitý v čase i amplitúde",
        ],
        answer: "Spojitý v čase i amplitúde",
      },
      {
        question: "Diskrétny signál je",
        options: [
          "Nespojitý v čase, spojitý v amplitúde",
          "Nespojitý v čase i amplitúde",
          "Spojitý v čase i amplitúde",
        ],
        answer: "Nespojitý v čase, spojitý v amplitúde",
      },
      {
        question: "Digitálny signál je",
        options: [
          "Nespojitý v čase, spojitý v amplitúde",
          "Nespojitý v čase i amplitúde",
          "Spojitý v čase i amplitúde",
        ],
        answer: "Nespojitý v čase i amplitúde",
      },
      {
        question: "Čo je to modulácia ?",
        options: [
          "Úprava signálu na tvar vhodný na prenos",
          "Proces, pri ktorom sa vstupné dáta premieňajú na výstupné",
          "Úprava signálu na zvýšenie jeho kvality",
          "Úprava signálu na zvýšenie jeho frekvencie",
        ],
        answer: "Úprava signálu na tvar vhodný na prenos",
      },
      {
        question: "Čo je to multiplex ?",
        options: [
          "Súhrn kmitočtov z ktorých sa skladá pôvodný signál",
          "Spôsob prenosu, pri ktorom dochádza k súčasnému viacnásobnému využívaniu jedného prenosového prostredia",
          "Jav znižujúci vernosť pôvodnej správy v dôsledku vonkajších vplyvov",
          "Zvýšenie signálu na výstupnej strane prenosového kanála",
        ],
        answer:
          "Spôsob prenosu, pri ktorom dochádza k súčasnému viacnásobnému využívaniu jedného prenosového prostredia",
      },
      {
        question: "Čo je to informácia ?",
        options: [
          "Prechod zo stavu „neviem“ do stavu „viem“",
          "Fyzický nosič správ - fyzikálne vyjadrenie informácie (elektricky, opticky, el. mag. vlny)",
          "Je kombináciou znakov z abecedy usporiadaných tak, aby bola zrozumiteľná.",
          "Kombinácia znakov z abecedy",
        ],
        answer: "Prechod zo stavu „neviem“ do stavu „viem“",
      },
      {
        question: "Čo je signál v teórii komunikácie ?",
        options: [
          "Prechod zo stavu „neviem“ do stavu „viem“",
          "Fyzický nosič správ - fyzikálne vyjadrenie informácie (elektricky, opticky, el. mag. vlny)",
          "Je kombináciou znakov z abecedy usporiadaných tak, aby bola zrozumiteľná.",
          "Kombinácia znakov usporiadaných tak, aby bola zrozumiteľná",
        ],
        answer:
          "Fyzický nosič správ - fyzikálne vyjadrenie informácie (elektricky, opticky, el. mag. vlny)",
      },

      {
        question: "Čo je kód ?",
        options: [
          "Prechod zo stavu „neviem“ do stavu „viem“",
          "Fyzický nosič správ - fyzikálne vyjadrenie informácie (elektricky, opticky, el. mag. vlny)",
          "Je kombináciou znakov z abecedy usporiadaných tak, aby bola zrozumiteľná.",
          "Prechod z jednej informačnej sústavy do inej",
        ],
        answer: "Prechod z jednej informačnej sústavy do inej",
      },
      {
        question:
          "Ktorý druh signálu zaznamenáva súvislé hodnoty napätia signálu v čase aj amplitúde ?",
        options: ["Spojitý/analógový", "Nespojitý/diskrétny"],
        answer: "Spojitý/analógový",
      },
      {
        question:
          "Ktorý druh signálu zaznamenáva súvislé hodnoty napätia signálu buď v čase alebo amplitúde alebo ani v jednom z nich ?",
        options: ["Spojitý/analógový", "Nespojitý/diskrétny"],
        answer: "Nespojitý/diskrétny",
      },

      {
        question: "Aký typ filtra je na obrázku ?",
        options: [
          "Dolná priepusť",
          "Horná priepusť",
          "Pásmová zádrž",
          "Pásmová priepusť",
        ],
        image: "obr11",
        answer: "Dolná priepusť",
      },
      {
        question: "Aký typ filtra je na obrázku ?",
        options: [
          "Dolná priepusť",
          "Horná priepusť",
          "Pásmová zádrž",
          "Pásmová priepusť",
        ],
        image: "obr12",
        answer: "Horná priepusť",
      },
      {
        question: "Aký typ filtra je na obrázku ?",
        options: [
          "Dolná priepusť",
          "Horná priepusť",
          "Pásmová zádrž",
          "Pásmová priepusť",
        ],
        image: "obr14",
        answer: "Pásmová zádrž",
      },
      {
        question: "Aký typ filtra je na obrázku ?",
        options: [
          "Dolná priepusť",
          "Horná priepusť",
          "Pásmová zádrž",
          "Pásmová priepusť",
        ],
        image: "obr13",
        answer: "Pásmová priepusť",
      },
      {
        question: "Aká je úloha filtra ?",
        options: [
          "Prenos elektrickej energie z jedného elektrického obvodu do druhého pomocou elektromagnetickej indukcie",
          "Zvýšiť amplitúdu premenlivého elektrického signálu tak, aby jeho ostatné charakteristiky zostali v rámci nejakého pracovného rozsahu podľa možnosti zachované",
          "Prepúšťa elektrickú energiu len v určitom frekvenčnom pásme",
          "Vytvoreniť magnetické pole elektrického prúdu",
        ],
        answer: "Prepúšťa elektrickú energiu len v určitom frekvenčnom pásme",
      },
      {
        question:
          "Čo sa deje počas fázy vzorkovania v Pulznej kódovej modulácii (PCM) ?",
        options: [
          "Signál sa moduluje do pulzov",
          "Odoberajú sa vzorky amplitúdy v pravidelných časových intervaloch",
          "V každej kvantovacej úrovni je priradená určitá kódová kombinácia",
          "Priradí sa napäťová úroveň amplitúdy odsnímanej vzorky",
        ],
        answer:
          "Odoberajú sa vzorky amplitúdy v pravidelných časových intervaloch",
      },
      {
        question:
          "Čo sa deje počas fázy kvantovania v Pulznej kódovej modulácii (PCM) ?",
        options: [
          "Signál sa moduluje do pulzov",
          "Odoberajú sa vzorky amplitúdy v pravidelných časových intervaloch",
          "V každej kvantovacej úrovni je priradená určitá kódová kombinácia",
          "Priradí sa napäťová úroveň amplitúdy odsnímanej vzorky",
        ],
        answer: "Priradí sa napäťová úroveň amplitúdy odsnímanej vzorky",
      },
      {
        question:
          "Čo sa deje počas fázy kódovania v Pulznej kódovej modulácii (PCM) ?",
        options: [
          "Signál sa moduluje do pulzov",
          "Odoberajú sa vzorky amplitúdy v pravidelných časových intervaloch",
          "V každej kvantovacej úrovni je priradená určitá kódová kombinácia",
          "Priradí sa napäťová úroveň amplitúdy odsnímanej vzorky",
        ],
        answer:
          "V každej kvantovacej úrovni je priradená určitá kódová kombinácia",
      },
      {
        question: "Aká je nevýhoda lineárneho kvantovaia ?",
        options: [
          "Nižšia bezpečnosť",
          "Dopúšťame sa pomerne veľkých chýb pri zaokrúhlovaní malých amplitúd",
          "Môže spôsobiť zmenu frekvencie signálu",
        ],
        answer:
          "Dopúšťame sa pomerne veľkých chýb pri zaokrúhlovaní malých amplitúd",
      },
      {
        question: "Aký typ modulácie je na obrázku ?",
        options: [
          "Amplitúdová",
          "Frekvenčná",
          "Pulzne amplitúdová",
          "Pulzne kódová",
        ],
        image: "obr15",
        answer: "Amplitúdová",
      },
      {
        question: "Aký typ modulácie je na obrázku ?",
        options: [
          "Amplitúdová",
          "Frekvenčná",
          "Pulzne amplitúdová",
          "Pulzne kódová",
        ],
        image: "obr16",
        answer: "Frekvenčná",
      },
      {
        question: "Aký typ modulácie je na obrázku ?",
        options: ["Amplitúdová", "Frekvenčná", "Fázová", "Pulzne kódová"],
        image: "obr17",
        answer: "Fázová",
      },
      {
        question: "Aký typ modulácie je na obrázku ?",
        options: [
          "Amplitúdová",
          "Frekvenčná",
          "Pulzne amplitúdová",
          "Pulzne kódová",
        ],
        image: "obr18",
        answer: "Pulzne amplitúdová",
      },
      {
        question: "Aký typ modulácie je na obrázku ?",
        options: [
          "Amplitúdová",
          "Frekvenčná",
          "Pulzne amplitúdová",
          "Pulzne kódová",
        ],
        image: "obr19",
        answer: "Pulzne kódová",
      },
      {
        question: "Ktorá modulácia sa používa na úpravu digitálneho signálu ?",
        options: ["AM", "FM", "PM", "PCM"],
        answer: "PCM",
      },
      {
        question: "Ako sa šíri svetlo optickým vláknom ?",
        options: [
          "Prostredníctvom elektromagnetickej vlny",
          "Na základe princípu úplného odrazu",
          "Prenosom elektrónov",
          "Kombinovaním elektromagnetickej a zvukovej energie",
        ],
        answer: "Na základe princípu úplného odrazu",
      },
      {
        question: "Čo je numerická apertúra v kontexte optických vlákien ?",
        options: [
          "Miera straty svetla v optickom vlákne",
          "Kapacita prenosu dát",
          "Časové oneskorenie pri prenose",
          "Schopnosť zozbierať svetlo z vonkajšieho prostredia",
        ],
        answer: "Schopnosť zozbierať svetlo z vonkajšieho prostredia",
      },
      {
        question: "Aké rýchlosti prenosu dosahujeme pomocou optického vlákna ?",
        options: ["Gbit/s", "Tbit/s", "Mbit/s", "kbit/s"],
        answer: "Gbit/s",
      },
      {
        question:
          "Ako môže byť realizované hlavné napájanie pre záložný zdroj ?",
        options: [
          "Transformátorom ako striedavé napájanie",
          "Usmerňovačom ako jednosmerné napájanie",
          "Oboje vyššie uvedené",
          "Napájanie z batérií",
        ],
        answer: "Oboje vyššie uvedené",
      },
      {
        question: "Aký je hlavný účel separátorov v akumulátoroch ?",
        options: [
          "Zvyšovať kapacitu akumulátoru",
          "Mechanicky a elektricky oddeliť kladné a záporné elektródy",
          "Znižovať vnútorný odpor článku",
          "Zabezpečiť prúdenie elektrolytu",
        ],
        answer: "Mechanicky a elektricky oddeliť kladné a záporné elektródy",
      },
      {
        question:
          "Aký je účel optického linkového ukončenia (OLT) v technológii FTTx ?",
        options: [
          "Prevod optického signálu",
          "Ukončenie linky na strane účastníka",
          "Prenos signálu medzi sieťovými zakončeniami",
          "Pasívne zdieľanie prenosovej kapacity optického vlákna",
        ],
        answer: "Prevod optického signálu",
      },
      {
        question: "Na čo sa používa MB telefón ?",
        options: [
          "Na spojenie koncového bodu s dispečerom",
          "Ako dvojbodové spojenie v neverejných sieťach ako sú napríklad železnice alebo kedysi ho používali vojaci",
          "Ako pevná linka",
        ],
        answer:
          "Ako dvojbodové spojenie v neverejných sieťach ako sú napríklad železnice alebo kedysi ho používali vojaci",
      },
      {
        question: "Na čo sa používa UB telefón ?",
        options: [
          "Na spojenie koncového bodu s dispečerom",
          "Ako dvojbodové spojenie v neverejných sieťach ako sú napríklad železnice alebo kedysi ho používali vojaci",
          "Ako pevná linka",
        ],
        answer: "Na spojenie koncového bodu s dispečerom",
      },
      {
        question: "Na čo sa používa AUT telefón ?",
        options: [
          "Na spojenie koncového bodu s dispečerom",
          "Ako dvojbodové spojenie v neverejných sieťach ako sú napríklad železnice alebo kedysi ho používali vojaci",
          "Ako pevná linka",
        ],
        answer: "Ako pevná linka",
      },
      {
        question:
          "Ktorá z nasledujúcich možností nie je funkciou dispečerských telefónnych zariadení v železničnej prevádzke ?",
        options: [
          "Dorozumievanie pracovníkov na väčšie vzdialenosti",
          "Rýchle spojenie s vybranými účastníkmi",
          "Poskytovanie internetového pripojenia",
          "Zabezpečenie spoľahlivosti a nezávislosti od dodávky elektrickej energie",
        ],
        answer: "Poskytovanie internetového pripojenia",
      },
      {
        question:
          "Aký je účel telefónneho zapojovača v železničnej prevádzke ?",
        options: [
          "Umožňuje prepojenie jednotlivých účastníkov",
          "Zjednodušuje a uľahčuje obsluhu pripojených spojov",
          "Slúži na záznam hovorov",
          "Zabezpečuje bezpečnosť pracovníkov",
        ],
        answer: "Zjednodušuje a uľahčuje obsluhu pripojených spojov",
      },
      {
        question: "Aké je hovorové telefónne pásmo ?",
        options: [
          "10 - 12 kHz",
          "300 - 3400 kHz",
          "20 - 20000 Hz",
          "300 - 3400 Hz",
        ],
        answer: "300 - 3400 Hz",
      },
      {
        question: "Aký je rozdiel medzi veľkým a malým rozhlasom ?",
        options: [
          "Veľký rozhlas umožňuje aj spätnú komunikáciu cez tzv. tiché dorozumievanie",
          "Veľký rozhlas obsahuje viac ako jednu vetvu",
          "Pri veľkom rozhlase na jednu listovú jednotku je možné zaznamenať 40 informácií a pri malom 20",
          "Malý rozhlas spracuje informáciu paritným kódom a veľký izokódom",
        ],
        answer:
          "Veľký rozhlas umožňuje aj spätnú komunikáciu cez tzv. tiché dorozumievanie",
      },
      {
        question: "Na obrázku je:",
        options: ["Dvojdrôtový zosilnovač", "Štvordrôtový zosilnovač"],
        image: "obr22",
        answer: "Dvojdrôtový zosilnovač",
      },
      {
        question: "Na obrázku je:",
        options: ["Dvojdrôtový zosilnovač", "Štvordrôtový zosilnovač"],
        image: "obr23",
        answer: "Štvordrôtový zosilnovač",
      },
      {
        question:
          "Ktorá generácia spojovacích systémov pracuje s digitálnym signálom a používa polovodičové súčiastky ?",
        options: [
          "Prvá generácia",
          "Druhá generácia",
          "Tretia generácia",
          "Štvrtá generácia",
        ],
        answer: "Štvrtá generácia",
      },
      {
        question:
          "Ktorá generácia spojovacích systémov používa krokové voliče ?",
        options: [
          "Prvá generácia",
          "Druhá generácia",
          "Tretia generácia",
          "Štvrtá generácia",
        ],
        answer: "Prvá generácia",
      },
      {
        question: "Možnosť realizácie T článku T(read):",
        options: [
          "Cyklický zápis, riadené čítanie",
          "Riadený zápis, cyklické čítanie",
        ],
        answer: "Cyklický zápis, riadené čítanie",
      },
      {
        question: "Možnosť realizácie T článku T(write):",
        options: [
          "Cyklický zápis, riadené čítanie",
          "Riadený zápis, cyklické čítanie",
        ],
        answer: "Riadený zápis, cyklické čítanie",
      },
      {
        question: "Aká možnosť realizácie T článku je na obrázku ?",
        options: ["T read", "T write"],
        image: "obr24",
        answer: "T read",
      },
      {
        question: "Aká možnosť realizácie T článku je na obrázku ?",
        options: ["T read", "T write"],
        image: "obr25",
        answer: "T write",
      },
      {
        question: "Ktorý z princípov nie je použitý v bunkovej sieti",
        options: [
          "Opakované využitie rádiových kanálov",
          "Delenie buniek a sektorizácia buniek za účelom zväčšenia kapacity siete",
          "Prepnutie hovoru počas prechodu hranicou bunky",
          "Vysielače s vysokým výkonom v každej bunke",
        ],
        answer: "Vysielače s vysokým výkonom v každej bunke",
      },
      {
        question: "Aký je hlavný prínos bunkovej siete ?",
        options: [
          "Zväčšenie plochy oblasti pokrytých vysielačom",
          "Obsluha veľkého počtu účastníkov súčasne",
          "Zvyšovanie výkonu jednotlivých vysielačov",
        ],
        answer: "Obsluha veľkého počtu účastníkov súčasne",
      },
    ],
  },
];
/*
{
    question: "",
    options: ["", "", "", ""],
    answer: "",
},
*/
